const quizdata =[
  {"Special":"Philosophie",
  "levels":
  [
  "Embryo",
  "Krippe",
  "Kita",
  "Grundschule",
  "Unterstufe",
  "Mittelstufe",
  "Mittlere Reife",
  "Oberstufe",
  "Abitur",
  "Studienanfänger",
  "Proseminar",
  "Hauptseminar",
  "Oberseminar",
  "Magister",
  "Doktor",
  "Professor"],
  "questions":
  [
  {
    "question": "Ordnen Sie Erkenntnistheorie, Sprachphilosophie, Metaphysik und Rechtsphilosophie dem entsprechenden Dialog Platons zu",
    "answers": {
      "A": "Kratylos",
      "B": "Theaitetos",
      "C": "Parmenides",
      "D": "Politeia"
    },
    "correctAnswer": "B, A, C, D"
  },
  {
    "question": "Der Krieg ist nach Heraklit der Vater aller",
    "answers": {
      "A": "Soldaten",
      "B": "Freuden",
      "C": "Dinge",
      "D": "Gewalt"
    },
    "correctAnswer": "C"
  },
  {
    "question": "Wer warnte die offene Gesellschaft vor ihren Feinden?",
    "answers": {
      "A": "Punks",
      "B": "Popper",
      "C": "Rocker",
      "D": "Mods"
    },
    "correctAnswer": "B"
  },
  {
    "question": "Wenn Russell angesichts seiner Antinomien einen über den Durst trinkt, dann ist",
    "answers": {
      "A": "John speiübel",
      "B": "Stan liebenswert beschwipst",
      "C": "Ed gar nicht nüchtern",
      "D": "Bert randvoll"
    },
    "correctAnswer": "D"
  },
  {
    "question": "Wer die Güte und Allmacht Gottes mit den Übeln in der Welt vereinbaren will, der betreibt",
    "answers": {
      "A": "Annadasbeyn",
	"B": "Leaderkhnie",
	"C": "Theodizee",
	"D": "Marademfus"
    },
    "correctAnswer": "C"
  },
  {
    "question": "Den logischen Schluß, in der die Voraussetzungen und der Schluß allgemein affirmativ sind, merkt man sich seit dem Mittelalter mit",
    "answers": {
      "A": "Barbara",
      "B": "Claudia",
	"C": "Katharina",
	"D": "Joachim"
    },
    "correctAnswer": "A"
  },
  {
    "question": "Das kontradiktorische Urteil zu »Alle Menschen sind sterblich« lautet",
    "answers": {
      "A": "Kein Mensch ist sterblich",
      "B": "Manche Menschen sind sterblich",
	"C": "Mindestens ein Mensch ist nicht sterblich",
	"D": "Alle Menschen sind unsterblich"
    },
    "correctAnswer": "C"
  },
  {
    "question": "Die Forderung »Pluralitas non est ponenda sine neccessiate« ging in die Philosophiegeschichte ein als",
    "answers": {
      "A": "Occhams Rasiermesser",
      "B": "Aquins Wärmflasche",
	  "C": "Canterburys Zahnbürste",
	  "D": "Bacons Hammer"
    },
    "correctAnswer": "A"
  },
  {
    "question": "Nach Kant ist Aufklärung der Ausgang des Menschen aus seiner ",
    "answers": {
      "A": "selbstverschuldeten Unmündigkeit",
      "B": "gesellschaftsbestimmten Pietät",
	  "C": "zwangsgesetzten Urteilslosigkeit",
	  "D": "sinnlichen Apperzeption"
    },
    "correctAnswer": "A"
  },
  {
    "question": "Yin und Yang bedeuten ursprünglich",
    "answers": {
      "A": "Frau – Mann",
      "B": "schwarz – weiß",
    "C": "dunkle Seite des Hügels – helle Seite des Hügels",
    "D": "kalter Regen – warmer Regen"
    },
    "correctAnswer": "C"
  },
  {
    "question": "Welcher Philosoph beschäftigte sich eingehend mit einem Teil seines Namens?",
    "answers": {
      "A": "Schopenhauer",
      "B": "Wittgenstein",
	  "C": "Fichte",
	  "D": "Habermas"
    },
    "correctAnswer": "C"
  },
    {
    "question": "Samuel Johnson widerlegte Bischof Berkeleys Idealismus, indem er ",
    "answers": {
      "A": "darauf verwies, dass eine materielose Welt die Allmacht Gottes außer Acht lässt",
      "B": "Aristoteles Argumente gegen Zenon aufnahm und erweiterte",
	  "C": "die auch subjektive Inkohärenz eines subsistenten Materiebegriffs zu bedenken gab",
	  "D": "mit seinem Fuß gegen einen Stein trat"
    },
    "correctAnswer": "D"
  },
      {
    "question": "Wer nannte seine Philosophie absichtlich hässlich »Pragmatizismus«?",
    "answers": {
      "A": "John Dewey",
      "B": "Ralph Waldo Emerson",
	  "C": "Charles S. Peirce",
	  "D": "Josiah Royce"
    },
    "correctAnswer": "C"
  },
  {
    "question": "Welcher Thrillerautor schrieb einen Roman, der beinahe so heißt wie Wittgensteins Hauptwerk?",
    "answers": {
      "A": "Tom Clancy",
      "B": "Philip Kerr",
	  "C": "Michael Ridpath",
	  "D": "Ken Follet"
    },
    "correctAnswer": "B"
  },
  {
    "question": "Wer vom Sein auf das Sollen schließt, der begeht einen",
    "answers": {
      "A": "naturalistischen Fehlschluß",
      "B": "ontologischen Fehlschluß",
	  "C": "ethischen Fehlschluß",
	  "D": "kontinentalen Fehlschluß"
    },
    "correctAnswer": "A"
  },
  {
    "question": "Adorno verwendet welches Zitat von Francis Bradley als Motto in seinen Minima Moralia?",
    "answers": {
      "A": "Metaphysik besteht darin, schlechte Gründe dafür zu finden, was wir instinktiv glauben",
      "B": "Wo alles schlecht ist, muss es gut sein, das Schlimmste zu kennen",
	  "C": "Manche mögen alles Nackte nicht und so finden sie auch die nackte Wahrheit unanständig",
	  "D": "Alles, weniger als das Universum ist eine Abstraktion"
    },
    "correctAnswer": "B"
  }
]}
]
